覺唔覺slam dunk雖然經典，但係浪費左好多角色？

先講湘北隊，兩大主角就唔洗講，赤木算係最多戲份果個，成個故事都係圍繞住佢個夢想而進行，同魚住亦敵亦友既情節都係故事重要既一環，就連三井都有好大篇幅講佢浪子回頭，由不良少年到打返籃球既轉變，仲要每次比賽大幅落後既時候佢都會狂入3分波扭轉形勢

唯獨係宮城好似成個故事都無咩戲分，就好似陪襯既綠葉，明明講到佢技術可以拍得上藤真，阿牧，速度最快，又係正選5人組之一，但係作者好似無咩點着墨描寫依個角色，剩係成日講佢痴戀彩子

其他球隊除左陵南之外又係佔好少戲份，特別係王者海南，明明係神奈川第一，每個角色刻畫都好出位，清田又講到好似同櫻木friend左咁，但成個故事只係打左兩場波（全國大賽只係輕輕帶過）

最白痴係全國大賽之前明明舖左好多勁人出場，土屋淳，諸星大，森重寛，但係成個故事無講過佢地落場剩係佢地出場果陣輕輕帶過佢地各自既比賽，唯一戲份就係去左睇湘北對山王特別係森重寛，明明開頭講到櫻木好想挑戰佢成日諗住佢，結果..

我覺得依套野每個角色都畫得好鮮明好獨特，作者其實可以用多啲篇幅講其他球隊之間既比賽，好似陵南對海南咁，唔洗下下剩係講湘北，搞到依家有啲到喉唔到肺

邊有咁多時間寫

101集 真係好小
全國篇又唔出

佢唔預寫咁長就無必要舖排森重寛依堆角色

漫畫有

睇左 但動畫化 好啲囉

其實嗰年打贏山王 輸左比愛和
咁邊隊拎冠軍？

要怪就怪岀版社逼太緊

睇極都唔厭嘅漫畫

係，啲配音好盞鬼

好似無講，剩係講海南第二

最後櫻木仲打唔打到籃球都唔知

其實認同樓主
只能夠話當年運動漫畫都未成熟
就算井上想湘北唔贏
其實都可以描寫埋其他球隊先

近年黎講我覺得最完整既係排球少年
樓主可以睇下

“我只有現在啊” 睇到想喊

想寫佢唔贏，但係都可以比其他球隊落下場，例如講湘北去第2到睇另外兩隊強隊對碰咁

雖然描繪得唔係好多
但好多都印象深刻

依幕反而我覺得無其他人講到咁感觸個舖排太唔自然，本身3#仲企到好硬但係一見返教練，一句說話都無講就轉呔

有冇玩驚？ 加？

棄左

00後

森重寬隊名朋工業
用O'neal 做原型講佢開始改朝換代

因為可以算係腰斬咗
唔關咩識唔識寫故仔事

我93年

有提過名朋係冠軍？

好似對面線得名朋出名

井上講過佢唔鍾意一人球隊，正常唔會俾名朋拎冠軍
好多人吹話係上屆亞軍拎第一

當年睇既邊有可能唔知全國大賽點解會sharp cut得咁緊要

我後來出晒先翻睇

上屆亞軍係邊隊？唔記得

博多

我記得睇過一個短篇講宮成, 講佢點解要戴耳環
不過唔知係唔係井上畫

宮城其實好正，細細粒但係成日串柒柒

無講
一係博多 一係名朋

黑子的籃球
好多人淨係笑綠川三分屈機
其實真係幾好睇
而且作者明顯諗好晒先畫
係一個好完整的故仔

slam dunk就打天才波
典型日漫連載式邊諗邊畫
各有各好

但係博多是咪一個角色都無提過

係呀但話晒都係上屆亞軍 應該都好撚勁

D人估博多商大附屬

博多出自於福田縣，那麼原型也並不難找。福田縣的福岡大學附屬大濠是僅次於能代工業的強隊，歷史奪冠次數82次，能代是99次。福岡大濠是高中籃壇的五大傳統名門之一，曾是高中籃球界僅次於能代工業的存在。非常有趣的是歷史上福岡大濠跟能代工業在總決賽中交手八次，而且八次全部敗北。90年代初期到中期，福岡大濠在全國夏季聯賽中僅奪得過一次冠軍，巧合的是能代工業剛好在這一屆比賽初期爆冷，最終未進入決賽。

但係博多有咩勁人又無講

明明係金蛋黎 點解到依家都唔出埋動畫
錢問題姐 比錢囉 根本100%賺得番既

腰斬左冇計

都叫完左丫，浪客行同real 如果爛尾就係真正嘅浪費.....

能代即係山王嘅原型？

一個人都無出過添

係

都係秋田

三井當安西教練神咁拜喎

你都on9

排球少年就抄SD之餘，補埋依點

呢句真係睇到起曬雞皮 好有feel

Jump同井上鬧反左 點傾動畫化

擺明係發脾氣啦

咁樣完左咪幾好,俾人無限聯想,一種遺憾美黎
唔好似其他咁死畫爛畫最後搞臭哂e.g. 火影,OP

再比大舊啲錢啦

井上鬧返左嘛

應該唔愁錢事，可能條氣唔順

佢搞到我人生都好似有缺憾咁

赤木應該好似久保嘉晴咁中段死咗
仲有翔陽應該有對立花兄弟施展高空彈跳入樽
仲要寫原來櫻木有個打nba嘅阿哥

無記錯係集英社同井上嘈劇情後續
集英想好似龍珠同足球小將咁死拖難拖
（本身龍球連布歐篇都唔會畫，係集英死lur要賺錢）

但井上眾所週知係個好高要求嘅漫畫家
佢本身好似係想完全國大賽就完咗slam dunk

但兩邊講唔埋數就決定打完山王就完咗slam dunk

當年jump係咁要井上畫落去
井上唔撚想做衰套漫畫，同埋都不嬲唔中意動畫化啲作品

所以就咁

唔係咁未必有浪客行睇

打到 係井上第二套漫畫 有佢個名
輕輕帶過

又未完全嘈到反晒面
都有幫jump畫 real 但麻麻地

導致井上又上另一個巔峰

想喊了
又要睇番最後一話 山王
聽埋主題曲

如果寫埋其他球隊
會唔會變咗火影忍者？
（無睇排球少年，可唔可以講多啲，介紹吓）

我覺得咁先真實喎，個個都寫晒咪又長又沉。

好似淨係同jump嗰邊唔知總編定編輯反面
變咗佢井上要去副刊嗰邊連載

但近幾年相關人事已經無做
傳話有機會slam dunk復活（千其唔好）

講主角細個係電視見到烏野高中既排球手，同佢一樣咁細粒
號稱小巨人
跟住大個入左烏野打排球，後續講返啲比賽，大賽同啲校內歷史野個啲，會講返小巨人 小巨人依個幾有趣

等浪客行畫埋先ok?

要睇
唔使多
開套動畫睇一集試下就會直落睇晒

籃球少年王咪寫得多，
甚至多得濟

森重寬感覺係井上專登畫嚟呃jump會有後續
其實結局一早決定咗係咁
利申:9up

Slam dunk 係講都無講 咩安田角田嗰啲 仲有咩深重寬 土屋淳

火影係有寫不過浪費咗 阿李 寧次 仲有好多

排球係好完整 睇完會覺得無一個角色係浪費 即使出場可能好少但係印象都好深

最後櫻木食到女？

條女一係弱智一係玩緊櫻木

Slam dunk打天才波

安田打豐玉都有啲戲份

重有土屋淳果間大榮學院
名朋八強應該會對佢

講起籃球漫畫，有冇人睇過dear boy？

講咗好多次啦
套野根本就爛尾
原因係日本某啲縣校/學生唔滿意醜化咗佢哋
結果係巨大壓力之下匆匆結尾
你睇返佢前面講愛知之星，櫻木畀個大隻仔撞跌，擺到明就係有後續
結果變成打山王打到成隊內傷無晒下文
仲有原本有一段小插曲話個大學好欣賞赤木，講明無論勝敗都會收佢，結果變成赤木無人要

你如果代入到佢本身好鍾果件事又有天份，又浪費左幾年冇做
再加埋中學既最後一年成件事係浪子回頭，係幾感動

若果井上無同編輯鬧翻
山王篇都未必會咁精彩
佢將原本之後比賽嘅橋段都用晒落呢場比場到

即係點？睇唔明

足球小將我仲嫌佢出得少
Slam dunk肯出應該可以畫過世

Prefer睇動畫定漫畫

其實我覺得個結果好完美
人生唔係咁順暢嫁啦
場波又咁熱血

對面隊既回憶霸晒成集

但係搞到好想知後續故事呢
好似足球小將咁，其實幾好，不過佢出得慢

新城嗰場對面個三年級帶傷上，
睇到以為對面先係主角

因為度手機game(冇打)
近日又番睇緊
細個鍾意三井
今次睇番又覺得宮城好撚型

我諗每個讀者都最期待櫻木大戰森重寬可惜

浪客完左啦

你話唔想武藏同小次郎死鬥所以唔畫浪客行就話啫，real都唔畫埋落去又真係過份咗啲。

我未睇漫畫
但動畫水準都好高
唔介意可以睇一集動畫感受下先

漫畫就前排完晒 (好似係)

黑子一開始都好少少，但後期完全走火入魔
場場都輸住幾廿分咁追到最後一秒贏，同一個劇情由第一次贏黃瀨玩到最後贏美國嗰隊。

有時候有個遺憾總好過有個垃圾結尾

詳情睇下軍雞個結局睇完直頭想殺咗個作者。
屌佢老尾，中期又打官司又停刊，好不容易再連載，點知就夾硬寫完佢。

反正個ip都玩爛咗 是鳩但啦

木暮公延都係比較浪費咗嘅角色，本身佢同赤木一剛一柔嘅領導能力唔錯，三井歸隊後就算打後備都有好多發揮空間，但係場上表現好似無其他角色咁多搶眼位，但講實力佢係最平均，尤其全國大賽好似專注5個正選，木暮嘅比賽場面真係唔多

黑子個作者自己都講過跟本都唔識籃球
睇黑子可以當睇網球王子後期變做超能力大戰

櫻木花道個角式設定好似cyber formula既風見隼人，天才般不斷快速自身進化，再畫落去好快就天下無敵

轉頭被人入3分sosad

一拳超人就係用太多篇幅講哂所有角色。。。
結果埼玉好似係配角咁

足球小將好
近幾年嗰啲，仲會睇係因為始終細個有睇、情意結棄唔落。

根本結局夾硬完. 點睇都知好多野無寫.
只係全國大賽後續,湘北點落敗,
海南最终打成點已經可以寫多十期.

赤木退隊已經可以第二季. (海南衰落, 淩南鬥湘北)
要寫大Q把野寫.

係 佢要咁快完所以乜都無

咁又無咁誇。。。網王過份好多

聽講 jump 要井上畫落去
湘北贏左全國大賽就打國際賽
組日本隊挑戰世界
之後要佢地去挑戰NBA
最後組聯軍打外星人 space jam
井上唔肯，一拍兩散

日本籃球雜誌上面，有一篇招募年青籃球員參加一個比賽嘅廣告，廣告有一句：你可能成為明日嘅＂花道＂！

暗示：櫻木將來成為全日本知名嘅職業籃球員！（有冇去NBA就唔知啦…）

發展其實唔錯，班球員踢球會都係讀者們想睇嘅野，只係成日玩回憶太膠

正啊

终你老母

已封鎖會員 - HK.JY

冠軍，井上講過無介紹過

大榮/名朋，一定唔係

博多，前4種子，最大機會係冠軍

當年井上同jump不和
拿拿臨打完山王就完
所以好多伏筆冇用到

對豐玉個場
安西叫櫻木好好咁睇住流川
睇佢做左幾多下假動作
學下流川點打波，然後三年不斷練習如果唔係冇可能係高中三年內超越流川
呢下真係令人有無限暇想
即係櫻木係有可能會走流川條路、變成傳控射都一流
同時籃底下又屈機
比河田更加屈

呢啲畫比讀者睇應該會比人屌、
好似足球小將志偉咁
不如你打撚晒啦

全國大賽畫得2場其他寫賽果就算

好感動

你講果堆全國大賽角色原本應該係諗住湘北一隊隊咁打先一個個遇到再講
然後反正湘北場場都逆境波，場場都要有人爆seed先cup到
到時赤木又好宮城又好，總有機會描述多d再比佢地爆seed
最大問題應該係腰斬
一斬焗住出最終boss，打完就收皮

佢身高得189，如果去到職業甚至係NBA應該都係打3號位，4/5號真係難啲

其實佢先16歲

要寫嘅話可以寫到流川楓打到NBA都得啦
問題係少年jump根本冇得比佢咁寫

sd 會成為經典，就係因為佢喺果個位完，
就同故事一樣，將青春燃燒去盡，
放手一搏，過後不枉咁，
同大家當年希望自己嘅青春都係咁一樣，
現實做唔到，漫畫代我地完成左，
我好相信井上嘅信念，佢肯定唔會再劃嘅

可以睇下The Last Dance ，Jordan 同 Pippen 都曾經喺中學/大學期間，一年（定一個暑假？）高咗4-5吋！成10cm有多呀！

如果有兩米，大約6’7”，可以去NBA打G/SF啦…

我以前都係咁諗
但再睇幾次覺得佢係刻意
只有皇道少年漫先會係
出一個勁人就一定要打倒一個咁lvl up打大佬
但slam dunk就係講少年完成唔到夢想既遺憾
果堆勁人名只係比你覺得遺憾，但現實就係咁
唔會如願

有既只係現在
好似櫻花咁開到好靚但只係一瞬
主角個名都暗示埋

因為集中講琦玉個故事好快完

櫻木負傷繼續打 第一次話真心鐘意籃球
流川醒覺學識傳波
魚住令赤木知道自己唔需要打贏河田
宮城就係full court press展現速度突破
三井係嚴重underdog之下一開始爆seed狂入3分
最重要就梗係last 1幕 兩大主角第1次合作
絕殺反勝上屆冠軍
山王篇真係好撚柒正
根本用黎做冠軍戰既橋段都寫哂落去
就算繼續寫都唔知點超越到呢一戰
成日有frd講要睇動畫版slam dunk 唔睇漫畫
我都叫佢你唔睇漫畫山王篇 等於冇睇過slam dunk

故就梗係大把嘢寫，寫到三年級都得
但係寫實系嘅運動漫畫，比賽內容唔會太誇張，寫寫下好易變到場場差唔多，
可能井上覺得瓶頸差唔多到咪完咗佢先

其實海南個陣容唔係特別屈，都打到第2算幾勁。出神/宮益等於防守打少個

與其繼續畫落去
不如期望下將全國大賽動畫化好過啦

好想知最後一攻會點樣用動畫表達
完全冇對白
但張力爆棚

刻畫人物方面的確係踢出我天地出色啲

排少熱血得濟我自己意見only

唔會有
動畫公司要happyending
井上要青春嘅夢係難以實現
所以無比全國大賽版權比佢地

唔係jump想佢繼續寫 但井上想完咩？

櫻木:我對眼呢屌

網球王子

好似所有運動漫畫都係咁 主角班後備就廢到仆街
人地隊既後備可以有主將咁勁
然後主角都係衰無力 班後備只係後面做啦啦隊

衝鋒21後備都勁

主要被強制完結原因=>
呢個可信度好高

由於《灌籃高手》在JUMP上太過於火熱，
導致編輯不讓井上雄彥輕易完結，並且干預了漫畫的劇情
導致了作者的反感，井上對於自己的作品有較高的要求，
不願意讓自己的故事被毀。

井上明顯唔想就咁樣完,明顯個結局係夾硬完.
唔係都唔會在黑板畫多個完結篇.

睇完D comment 好彩你地唔係作者 唔係變真情都似
呢到十幾集 個到十幾集
寫完又覺得全國大賽唔夠 寫日本隊, 之後打美國隊, 最後打外星人

雪光學

你quote個source係話Jump要長，井上要短，
而家井上真係畫咗個短嘅出嚟，你反而話井上其實唔想完，我都唔係好知你想講乜

可以加一兩句對白，例如「三井，最近球技有無生疏？」之類，表達安西一直都關心住佢

好彩唔係你畫

鬼叫比人腰斬左咩

正路唔會咁短，明顯作者發脾氣，畫埋山王就收工，否則都唔會有十日後

簡單啲講jump想要足球小將咁長

唔關球會定回憶事
而係每一回講嘅嘢實在太少

畫功唔講喇，13頭身特色黎。
但係大佬，一場皇巴戰踢咗6-7本單行本。
追足2年有多。進度會唔會真係太慢？

人物實力失衡到過份： 源三失嘅波，唔係次滕就係梁仔柒嘅。志偉根本就神黎，打乜位都得，有乜勁角色啲招一下copy，連利華爾招高速低潛防守都copy 咗。同隊小志強衰到打意丙，佢就到巴B隊一個人入6球唔知幾多助攻

最新對徳國日本贏2球，有志偉有小志強咁點？咪做低源三換條森崎出黎送3球囉，再死多個三杉淳兼狂犯規阻止志偉同泰來出新嗰招唔知乜鳩alpha，做到有幾危機得幾危機，最後咪又熱血追和，又神奇反cup

我細個好鍾意足球小將，但追咗20幾30年喇。。。小學、世青都好好，但一到奧運就亂鳩咁黎。

我覺得都係感動既
但睇到最想喊係 3井就算做左MK 都唔煙唔酒, 果種對籃球潛意識既渴望
加埋係樓梯到連寶礦力都開唔到, 知道自己只係食緊老本果種悔恨

果種後悔感真係睇到好入心入肺
不過井上話過畫到收唔到科先唔覺意整左三井呢個人物出黎, 點知佢拎既光環仲多過2位天才主角 唔記得台仔定架仔做過投票 , D票去哂櫻木同三井到

其實你知唔知井上在一間學校畫左最後結局??
jump上面個結局係井上反面畫埋個2-3期唔畫.
是但整左個結局出來.
唔係井上都唔會覺得完得唔好,整個補完結局出來.

jump直頭係想畫多一季以上,但井上不願意反面.

宮城係被低估得好緊要
先唔講牧 我覺得佢勁過藤真無問題
打深津發揮得比牧更好

邊個唔知

當年完全估唔到，slam dunk會爛尾收場

我睇動畫，動畫作畫、運鏡、重要比賽既配樂都幾正。根據排球少年po既巴打講，動畫因為篇幅關係，會減咗某啲小情節。中後段有場兩隊非主角隊比賽，改咗做ova，cut得仲多。但整體動漫畫都值得睇。

睇左作者歷史先啦

流川被櫻木超越好正常
身體質素根本唔同級數
打波始終屈身體多

但已經不斷暗示上年既海南更強
但被山王屌打30分
今年應該係好彩 勁既都一早自相殘殺哂

有講櫻木因為打開交，有小混混底，所以識得出古惑可以運用到比賽中，暗示咗櫻木適應比賽能力超強

唔算爛尾，不過一定係草草收尾

認同，唔通好似足球小將咁，玩到大一大，又祖雲又巴塞，的確係長畫長有，不過做唔到經典

志偉個設定其實ok，有個巴西佬栽培個日本仔，之後又去過巴西踢，技術好好，但又冇李華度咁好

真心完全多左，好彩佢唔係作者

長畫長有都唔係問題，只要個故事佢諗到keep住吸引到人
但樓上有位巴打講得冇錯
足球小將真係拖到仆街
一場波打2年都不特只，內容仲要唔吸引
2邊用絕招互射都唔知有乜好睇
你話佢畫啲我冇睇過嘅對賽
例如迪亞斯去意甲同贊迪尼打咁都有少少吸引到我睇
而家場場都係睇志偉主角光環
睇個款決賽又係對拿度尼
喂大佬我小學嗰陣志偉又係小學
我而家三十幾歲佢仲係U23
但廿幾年都係睇啲差唔多嘅嘢
咁有乜好睇

果陣係同jump反面。

神奈川best 5
赤木
牧
三井
仙道
流川

久保健英喺巴塞出身，皇馬買咗外借
Kagawa都踢過曼聯
長澤佑都踢過國米正選
Muto踢緊紐卡素
仲有修仔個後衛

最正係拖到出唔切，停埋個系列

打完全國大賽之後好亂

有咩亂

井上講過唔係名朋。

格食格。

愛和champ，有講

我都想知why赤木無人要

愛和同海南同一條線
唔可能海南第2,愛和champ

其實我想睇山王打名朋。

陵南根本輸教練

留返啲想像空間俾讀者囉，可能係選咗河田（湘北對山工，淨睇中鋒，河田真係強過赤木）…

另一個可能係，赤木覺得自己八強輸咗，唔應該接受深體大嘅offer（日本人有時會歌頌呢種硬頸嘅志氣），佢想要自己變得更強，先再接受其他人嘅認同…類似有啲年青或者外國球員，拒絕NBA大會邀請參加…

利申：尻估

其實海南成隊係屈體能。
宮益耐力勁過流川。

陵南有魚住5犯先輸少少，都幾可惜
SD 角色最鍾意仙道

贊成，老規矩帶球過半場應該要半個鐘。

打太快了

如果講訓練量我覺得陵南多過海南，個場真係衰魚住

因為腰斬晒

其實兩場都衰魚住
對湘北都係好早4 犯

似embiid果隻
有硬件無軟件

條友真係唔撚識架喎

湘北係16強出局

當年好期待再戰海南，點知咁快完咗，一堆新角色都冇份落場打波

點為之浪費先 人氣角色受歡迎程度唔同 你提到宮城 好似太少戲份 呢個贊同 但有時人生就咁 無名英雄 唔一定大紅大紫 佢亦唔似花道 清田咁要受人注目 亦唔似仙道 藤真 流川舉手投足都引人注意 覺得井上描繪得好寫實 確實有人叻但唔太受注意亦唔介意 佢介意嘅係自己表現同彩子 咁有咩問題 冇話浪費唔浪費 個人意見

男人嘅野 講出黎就「trump」喇下話
Cls 加句咁嘅野 少女漫畫咩

經典就係要你有唔夠唔夠的感覺，好過出爛。

剩係記得佢霸左一集動畫射球三分波

不過玩角黎講佢算多戲份啦

其實，井上之後有畫過一個極短篇(＂耳環＂，內容同籃球無關），暗示係主角係宮城（叫阿良）嘅前傳，有交帶點解佢帶耳環…

故事女主角叫＂綾子＂，喺日文裏面，同彩子嘅發音，好似係相同嘅…

有冇人同我一樣

最鍾意沢北榮治
嗰種霸氣 眼裏面只有籃框
同Kobe一模一樣

三大比賽其實有排寫

睇返走線似名朋或者博多第一

安西功績:
谷澤：嬲走咗
三井：無視MVP
流川：你明唔撚明啊
櫻木：我就係要呢啲

打山王出場前安西視察佢地５人
已經交代得非常好，只有一兩句，
但顯得出已經好了解佢地

真
依家啲漫畫 畫完全國 一定講去到職業級，其實講到全國贏唔贏到 去到邊到淘汰都好
後續講佢地長大好似平常一個上班族咁 會更加貼近現實

咁體育漫畫多數勵志嘅
咁寫法又太現實
現實人生已經咁灰
想漫畫FF下都唔俾

錢進球場

最尾花道寧願以後打唔到籃球都要落場果下真係睇到好熱血

下下一拳打完

依場最終戰一流

3#次次要打到無力啲3分先會準

其實海南對陵南果場都好正，但係全故唯一一場非湘北既比賽其他輕輕希過果啲唔算

打外星人果啲玩膠啫，但用多兩三期既篇幅集中講配角一啲都唔過份，而家係完全無講咁濟

果場直頭比人感覺 仙道＞牧

各花入各眼，我覺得一句對白唔過份我有能力畫就唔洗係到鳩up啦

你呢句同CCTVB差唔多

想討論好耐 尤其係全國大賽森重寬

我覺得官方最佳陣容合理啲
神>三井，三井只係力盡前先爆一輪seed

唔係話佢想循返正常途徑考大學咩？佢始終都睇重學業

真海南同陵南都算第2主角，起碼都同陵南睇齊打兩場而家海南同湘北打得一場

而家正正相反似係作者忽略左佢多過表達出佢自己唔想出位

我覺得講整體神唔夠三井黎

Cctvb既話應該係安西講一句，三井答返佢，之後其他人再輪流插咀，最後三井先開始喊，喊緊果陣仲要一路道歉

森重寛真係舖到係final boss咁個勢似係湘北打到決賽輸比名朋

最佳第六人

比河田屈撚到成場都無乜發揮
球探發覺佢根本唔係想像中咁勁

同《葉問1》一樣，金山找贏唔到葉問就係廢物、比人笑，但係明明佢已經贏晒全佛山，佢係佛山除葉問之外最好打果個

一年幾百套ff運動漫啦
你去睇嗰啲咪得

咁無計
你係球探都唔想買個次貨
我又覺得晴子已經講到好白
赤木咁多年累積返黎既野會無曬

排球咪係咁畫

我知 我都有睇

神係神奈川得分王，又高又有耐力，俾人講到垃圾咁

主角初中比賽遇到個天才二傳手，好波但又寸又自私。
主角高中去咗佢憧憬嘅學校，諗住要報仇贏返佢，點知佢地去咗同一間學校
第二主角就受主角影響，肯夾隊友，克服返初中俾人杯葛嘅過去，成為一對好有潛力嘅新組合
介紹住咁多先

個人認為海南對湘北係全套漫畫唯一敗筆及極度唔合理
常勝將軍原來係一人球隊
球隊未來係被比下去既清田信長
說好了的17年常勝?

神最柒係比長髮櫻木完封
呢個應該係大部份"球迷" 不能接受

bug得過冇教練嘅翔陽係傳統強校？

森重寬係話畀櫻木知流川唔係唯一一個要挑戰o既新人
(而清田只不過係同花道差唔多級數o既"有睇頭o既新人")
而流川要面對o既就係仙道同埋沢北呢類二年生(越級挑戰)

總而言之諸星大vs森重寬就係用來講全國大賽係臥虎藏龍, 就算係海南係去年四強都唔代表今年一樣可以穩取四強甚至更進一步. 呢個係對照返翔陽, 過去四次(夏季, 冬季)都同海南一齊代表神奈川出賽, 但唔代表第三年都係一樣.

以讀者角度來講梗係想佢繼續寫. 寫第二年, 第三年. 但可能再咁寫落去, 就變左足球小將, 又話流川櫻木變到6'8以上, 畀UCLA, UNC, OSU之流挖角, 再打埋NBA咁

佢呢段舖排得好合理喎, 完全係寫得出o個種少年o既自暴自棄.
由當初因為崇拜安西而入湘北. 自高自大o既MVP以為自己一入湘北就可以幫湘北爭冠, 但發現到世界好大, 連初哥赤木 (拍波甩手, 罰球唔入) 都同佢有得爭. 正當諗住同赤木競爭時就多番受傷, 令到自己波都未開就引退. 佢望住赤木上場有表現, 但自己就連路都行唔到, 所以就自暴自棄.

到二年級又遇見同自己相似o既宮城, 因為面對唔到自己就打宮城, 結果就雙雙入院. 到出院三年級, 諗住再搵宮城報仇, 都係同一種心態, 就係少年得唔到自己想要o既野, 就去破壞佢.

直到四眼哥哥打佢鬧佢, 佢根本就唔敢面對過去o既自己, 所以先發晒脾氣. 到最後見到安西, 佢就冇辦法再否定自己.

所以到佢成個賽季, 佢都係不斷咁否定自己, 包括對翔陽時o係樓梯喊, 以及對山王時打到虛脫都仲要繼續射三分.

係咪一人球隊真係唔知，只係兩比賽都係集中寫牧，我估要突出佢係神奈川首席球員？

神輸比櫻木都講得通，高頭都講過神其實無咩專長，只係比任何人勤力，最後先訓練到咁準既射術，櫻木係屈體能，仲要比神強好多，用體能去補償技術不足，贏佢都唔出奇，你睇櫻木都俾牧同高砂屈返轉頭，就知當無左體能優勢其實當時既櫻木仲未好勁

井上話名朋並唔係最終冠軍

我印象中龍珠(頭幾期)本身係想畫IQ博士o個種輕鬆漫畫+冒險
但好快就畫完搵七粒龍珠 (比拉夫/炒飯 本來就係大佬).
然後jump就話你畫唔落去o既話不如講下格鬥啦,
所以就出左天下第一武道大會

結果就打完笛子魔童都唔完得, 就變左有宇宙篇
(不過都係道聽途說, 都唔知係有幾真. 尤其係大陸咁多假新聞, 傳去台灣又出公海結果真假難分)

你睇清楚, 係話間學校要求贏左入八強先會揀佢.
但個教練話佢好睇好赤木, 唔理佢輸贏佢都要去說服董事會.
即係話個教練好想要佢, 但間大學唔理.

可唔可以畫埋全國大賽… 依家根本就爛尾

其實入面有透露過，一開始赤木堅持自己要贏河田果陣個教練講過想睇下赤木可以逼河田去到咩地步，並且講贏輸都要佢
姐係教練係想要一個對自己更強既人都勇於挑戰既中鋒 （流川楓果類人）
但赤木之後俾魚住點醒左，而為左贏波，佢甘願做一個support角色，可能就唔係大學教練想要果類人喇

教練一早睇得出河田勁過赤木，但果一刻照樣講要佢
我認為你所講既原因唔係幾成立

係咪潤鳩緊三井？
明明安西都知佢因為受傷打唔到波先退學學壞

其實赤木唔係真係咁勁
湘北真係勁得三井同流川

名朋第一都幾sad

唔關事，純粹係佢入唔到8強，所以唔收佢

我睇左10次8次，點會記錯

安西本身係湘北應該係無乜教波既熱情，又或者驚重演多次谷澤事件，所以對教波唔敢太深入

直到櫻木出現，安西見到櫻木既天份終於忍唔住認真教返波
發現流川都係天才呢樣都係後話

遺憾既係一開始三井既才能唔足以喚醒安西既熱誠

依句個意恩似係赤木自己想靠讀書升學

呢句野好唔firm,點樣解讀都得
只能講“似係”， 而確實原因係點，作者先知

仙道 VS 牧

同意

打湘北上半場牧完全留力喎

當年既三巨頭
烏山明迎合集英社改到要畫自己唔想畫既野
井上就最有腰骨，話完就完
最撚串果個係富堅，直頭玩返集英社轉頭

我覺得佢出同唔出 都可以係good end
情感上當然想佢出晒之後
但係高中三年時間 全國制霸唔到
都係現實人生好多人會遇到既野
無錯 係有好多角色好有魅力
但你唔係個主角 自然唔會刻劃咁多
現實都係咁 你睇場波 贏波功臣永遠都會記得
相反輸波既球隊 甚少甚少會比人記得

又唔可以咁講 除咗打河田赤木次次都屈人機

呢個真係bug得太誇張，滕真畢業之後點算

Slam dunk係我最鍾意嘅漫畫
沒有之一
但係有一個位我好唔鍾意
最後一場對山王
time-out嗰時老頭子話
正選五個加埋眼鏡哥哥
就係而家嘅湘北了

咁其他隊員同彩子呢

因為安西係佢後生個陣時最尊敬的人，其他人？對佢黎講唔重要。如果你代入左個角色，你就唔會咁講

佢鋪排得好好，完全明白佢果種不顧一切都要落場既心情
由不良少年，到係球場上發光發熱，熱愛籃球
加上櫻木本身都唔係一個錫身既人
呢一段情節確實好襯佢

宮益連宮城都守到
仲有根本神奈川就好勁,全國勁過佢既根本唔多
好似山王同湘北(但無後備)咁齊腳根本就係異數

因為太短

其實第一回合佢都想煲吓後備係有啲用,
不過突然完咗先會咁

當年係同出版社講唔掂數，於是完場

其它隊囋，實際上係無作用，激勵士氣時提埋經理人同掃地阿姐無咁好效果

無遠射仲要唔善長罰球
作者為咗合理化佢打到深津,
所以補咗句深津最唔善長打快速矮仔

呢句係語帶相關，日文呢句係有美好未來既意思，所以係有d玩野，點講都得

神奈川其他中鋒唔夠勁，魚住花形高砂都唔係全國級數

應該係美紀男情節，櫻木學點頂住唔俾森重入鎖匙圈

有個講法唔知真唔真，就係原本無三井呢個角色，係體團館果到畫到收唔到科，於是約三井寫做籃球隊既人，仲要係三分主力，於是四眼就無左戲份喇

呢個係真，但係估唔到三井會變咗最高人氣嘅角色

唔好唔記得理論上仙道細牧1年，如果2個同年，贏應該係仙道

開頭吹到個美紀男係森重寬勁敵
點知中投都無 極速比櫻木打爆左

上面仲有人話畫埋其他隊點打
想當年海南對陵南都打勁耐接近一年
如果個聯賽全部畫哂未成十幾年？
仲要加上運動類漫畫要好睇其實來來去去嗰啲套路(例如危機下反CAP)
咁畫法神作都變劣作啦
好多嘢當年見好就收反而仲好仲會對個作者有返少少尊重
畫到死神火影嗰啲又多BUG 又死唔斷氣時又會屌鳩人拖戲
有時啲讀者真係好難服侍

理論上森重係用oneal做原形，所以森重都無中投但美紀男既創作原形應該係森重既弱化版。

我成日諗，如果畫s2. 講櫻木傷足1年，以3年級身份帶湘北打全國大賽，會遇到俾大河田訓練到勁大隻又有中投既美紀男

唔係魚住腦衝
應該唔洗加時就贏左
仙道最尾個球 阿牧唔夠信心扑佢 退縮左
其實已經暗示左仙道已經勁過阿牧
同埋流川問仙道全國大賽有無人比佢勁
就知佢根本無放阿牧上心
佢係神奈川眼中得仙道勁過佢

咁都唔勁你睇下八強豐玉中鋒比赤木禁住黎打，神奈川四中鋒應該算係勁

高紗應該最廢啦
花形我覺得好屈下 咁撚高可以後仰咁準

都唔係架，打山王前有講赤木數據，佢係全能既中鋒，場均25分， 又有籃板同防守力，係好勁。

而魚住一向都話3年級時練到可以同赤木比拼(但弱d), 花形係技術形中鋒，都無講過佢俾赤木屈應該都唔差。

赤木係90年代打法既中鋒，用依家d籃球標準睇佢咪唔勁囉，依家應該得河田打到依家打法既籃球

森重寬拎50分
如果中投唔識都幾可怕

咁一向寫流川既對手係仙道，所以佢揾仙道唔奇，同埋對位流川對仙道，所以作者要揾返一個打sf既人黎俾仙道講…

高沙應該唔會太廢，起碼赤木無屈到佢機，而且畫左對赤木同魚住都無出醜先喇

下下都埋籃底，無人擋到佢，隊友又死隊俾佢

以前張伯倫都係咁攞100分

係比較下姐
可能魚住同佢差唔多
感覺花形同赤木 超過佢2個少少

排球少年睇漫定動畫好D

我會形容係大家能力有d唔同。

赤木係防守第一，進攻頂級。

花形可能無咁硬淨，防守差d, 但佢進攻一定比赤木多手段，而且翔陽無滕真就要靠佢，所以佢進攻應該勁過赤木。

魚住其實到高三都輸俾赤木，而且成日犯規，反而高沙就比較穩定同無講佢俾其他人屈又無出醜，所以我會排高沙勁過魚住。

講得好

呢套漫畫翻睇over 20次， 由自由人開始買，到買天下，屋企3個人，每人都睇左咁多次，搞到爛9晒，再買大陸老翻（細細本），再買完全版，漫畫人個app都download 定係到，搭飛機無野做，又睇下

利申：睇過1，2集動畫，唔鐘意，漫畫井上畫得太靚，分鏡又好，睇到好緊湊

我覺得唔係唔firm喎
我嘅理解係，大學推薦人開條件要入八強，但對住被認為係「無敵」嘅山王，強弱懸殊，所以話「無論入唔入到八強，都要赤木」，佢關心「赤木面對河田有咩表現」，背後意思即係預咗赤木點勁都好，湘北都過唔到山王，只要赤木對河田打得似樣就要硬佢
遺憾嘅係比賽顯示赤木不但比唔上河田，甚至係完敗，所以最後「推薦嘅事取消了」
基本上講得幾清楚

仙道帶隊垃圾都差d收王者皮

其實唔垃圾 池上魚住福田都有料
係魚住柒得濟先輸

仲有植草同越野，成套入樽最多落場球員就係陵南

主要陵南無勁既外線球員
係打得辛苦D
隊隊都有咁濟係陵南無

調轉湘北就無敵 3 分 ...

翔陽都無既，但翔陽平均夠高，只係滕真7, 唔肯落場

滕真好似做左教練
選手實力就退步左
佢落左場都唔見得有幾勁

係王者太一人球隊
清田描寫得太1年級，其實係王者可以1年級就打正選應該好勁先岩，但就描寫到佢成個傻仔咁

理論上好既pg係可以令隊友更强，如果佢一早就出場咪無事囉

呢本野係寫遺囑

成功 我地未必有感覺

但 遺憾 就人人都有

「唉屌 如果乜乜乜 就會贏
「差幾步 如果乜乜就⋯

湘北有一班對籃球有技術 有條件既人
最後 輸咗

第一次睇呢段

遺囑。。。
遺憾呀嘛

是撚但啦

點會唔勁, 只係河田太勁.

豐玉都講過成個大板都搵唔到類似赤木級數, 湘北打半場陣地係令到豐玉完全冇方法守

我覺得本身個安排係湘北贏埋愛和，就會四強打海南（淘汰賽左邊戰線）。咁今次湘北就終於贏到。

右邊既戰線就會係博多對名朋，博多贏，之後決賽贏埋湘北奪冠（上面有人解釋咗點解博多係冠軍）

而海南就會對名朋爭第三名，海南會贏，因為井上冇理由會比一隊只有森重寬（加上佢係過份自以為是）既一人球隊贏海南（名古屋縣賽，諸星大落返場，森重寬5犯，愛和學院即刻追返大半，即係其他名朋既人係廢）

細時睇住張圖成日諗4强湘北復仇成功，決賽原本係湘北vs名朋

買球員一定係買個現成用得既
「打輸」同「比人屈到喊」都爭好遠下
但赤木唔讀深體大，學識做sup係咪唔會有更大發揮呢？
呢個就係讀者想像

咪玩啦
係人都知作者本身想畫晒成個全國大賽
宜家咁樣只不過係佢夾硬兜返
前面都有人貼返嗰一頁出嚟
如果作者唔係有心鋪排赤木將來上大學
使唔使特登加段咁嘅插曲呀
仲有愛知之星同大隻仔森重寬又點解釋
擺到明就爛尾，唔理咩原因都好結果係爛就爛
只不過作者功力好兜得靚啫
我唔係話套野差，事實我好撚鍾意佢
正因為愛之深先責之切
井上根本就背叛咗所有fans嘅期待

經你咁講完有d想喊

仙道=Penny Hardaway=Luka Doncic

X 2
我都好鐘意仙道

我覺得仙道似 magic Johnson

其實寫曬成個全國大賽一定唔會好似依家咁經典
用櫻木做例子，佢打左一年籃球，依家呢個水平已經係極限啦
再進步落去咪變超人漫畫

牧就係佐敦

講太多就chum

依個係大家都唔想承認嘅事實，主角光環閃爍背後係一大班人墊底。

櫻木mark條友真係好似pippen

龍珠第一部係正，悟空打完魔童贏天下一同結婚可以收尾。
後面Z撒亞人、挪美星、人造人編個個都打到可以一招滅一個城/星球、死者無限復活開始悶，布歐編搞笑原素同打鬥嘅比例夠平衡，笑位有肥布歐、撒旦、撒亞超人、悟天格斯，打有超西2、3、比古洛又俾比達做愛妻嚴父威番次係幾好嘅收尾。

之後啲GT、超CAP水嘢就無謂講啦。

傳波果度唔明
以前都成日傳波啦

練習賽都試過傳俾櫻木啦

冇錯 其實好到位 人既青春一定有遺憾
就好似佢地拎唔到全國咁樣
就係因為依種唔完美 令sd成為神作

好彩井上當年同個編輯鬧交完左佢。
根本山王係打大佬咁滯，
僅僅贏左下場因為五勞七傷輸比愛和亦都好合理。
作為fans都唔想睇佢地點樣慘敗，
所以無畫出黎都好make sense。

至於最終回收得太快，
之後大神去學校畫既"10日後"都叫做補完返啦。

有遺憾美反而件事好青春，
唔駛下下都要贏晒全宇宙既

要做對照組，可以睇Eyeshield 21，
根本係平行時空既Slam Dunk。
本來IC21個走向都好好地，
但打完神龍寺之後，越黎越走下波。
去到帝黑，世界賽直頭柒到唔敢睇。

所以如果當年SD夾硬作落去，
只會得到同一下場，淪為"幾好"既作品，
而唔係今時今日好多人心目中既神作。

21超級系黎
21應該對應黑子，唔係SD

因為流川d傳波大多數都係有目的or逼不得已先傳

淨係睇你形容，宫城個形像已經好飽滿啦
根本就係出得幾頁紙既角色，你都對佢地有個好深刻既印象
唔係下下用一兩期去寫一個人物先叫好

大學籃球仲會考慮發展潛力
比起赤木俾河田屈，更大原因係佢中間打到連自己本來既實力都發揮唔到，姐係心態抗壓差
比起當刻技術輸，我覺得心態唔夠強勁先係主因
反觀流川屢敗屢戰，仲要比賽中進步，心態勁好多
當然都係純粹我自己想像

其實都係同一樣野啫
赤木既實力除左球技同身材
仲有由小學已經立志稱霸全國既鬥志同作為球隊支柱既心理質素
尤其slamdunk個年代，成個籃球界都流行緊圍繞中鋒做重心既球隊戰術，頂唔頂得住鎖匙圈已經爭好遠，嗰陣仲未興三分大戰，
防守時內線壓力細左，其他球員就可以企更出去防守中距離
進攻嗰陣又可以逼到防守球員企入啲，又變左中距離有更多出手機會
赤木對山王嗰場，輸心態又好實力又好，赤木係連中鋒既本份都未做得好，內線壓力要靠櫻木黎分擔/頂住
所以深體大唔要佢係正常

有講安西獨白講三井已經超越咗過去,
又set佢做球隊主力
仲要咩關心

我覺得宮誠係堅廢....
冇外線, 個人得分能力又唔高,
打山王比人包到死
湘北每個正選都試過成為turning point做逆轉關鍵,
得宮城冇...

我估係傳key pass同主動make play嘅分別
以前係淨係key pass先傳

其實SD都好超級系......

心態還心態，球技實力還球技實力
就算見到赤木俾河田屈，都唔會影響赤木係一個高中界頂尖中鋒呢個事實
理論上球探一早知山王有河田呢個人，比賽中亦指出過當刻既赤木係唔夠河田打
但果陣仲係話要赤木，但之後赤木心態爆炸越打越差
但大家知赤木本身既實力唔係真係咁差，唔會因為一場比賽就否定赤木本來既實力
所以我先話比起球技實力，心態先係主要令深體大唔要赤木既主因

哩個安排好熱血又好真實
講真世界咁多勁人, 比你遇到唔代表有機會比你挑戰佢

買球員再睇潛力都好
起碼都要有現役第六、第七人既水平啦
計埋未來既森重寬，我當大學學界會有5個河田級既中鋒
已經足夠令到球探因為赤木輸到甩褲而卻步

重睇啦

咪就係話同一樣野。。。。。。
有實力，但面對強一線既對手就完全發揮唔到
整體表現令球探發覺赤木唔係一個現成用得既中鋒/第二中鋒
尤其嗰個年代，中鋒一怯基本上成條內線就潰敗

我同你都同意赤木唔係主動放棄大學招手
而係因為對河田既發揮而令球探卻步

漫畫打山王好撚熱血喎

唔完美嘅結局先係最合適

期待全國大賽出電影，想睇最後10秒來回絕殺

SD最多都係NBA水準姐
21跑到時光倒流喎

翔陽果場，有1集叫電光火石的宮城良田

用依家既籃球角度宮城係好廢，人人射外圍，宮城唔識就緊係蝕章，但係90年代既籃球戰術，宮城呢d打法係生存到架。

SD只係將日本高中籃球既實力畫到NBA咁姐，都仲未飛到9樓高同出火炎入樽

應該畫套熱血高校外傳俾水戶洋平

GTO咩

之前另一個post有巴打講過，其實山王d球員係對應返森重同諸星果班…

森重=超强化版美紀男(可能仲有大河田)
大榮果個=大河田
諸星大=澤北

所以井上係將原本要畫既劇情一野轟晒落山王果場入面

所以可能山王本身係冇人突出 只係屈堂本

你真係唔識架喎

回力標
不過之後講番木慕畢竟都係努力左3年

我以前幻sd2 會直接畫櫻木傷完已經係高三，佢過去學既野要重新熱血地練過，水戶受到櫻木影響入左籃球隊打pg, 櫻木因為最高變左打中鋒，流川去左美國, 再加d高二高一既新人就變左新湘北

打到中後段流川返日本，加入湘北/全國大賽決賽由櫻木vs流川

可能係緊迫戰術+深津
又有可能係一同編輯鬧完交就畫係火車睇雜誌果幕

好記得有一格係講櫻木好留心咁睇流川既動作，之後remark話對櫻木將來好大幫助，之後再講

你真係多左舊魚

因為發覺好多人都鐘意水戶

赤木原型應該係ewing

我個人堅持係羅賓遜
唔信你睇下個樣
仲有羅賓遜同洛文同隊

ewing我覺得係魚住，樣都似d

亦都印證到海南真係超級強隊
一冇左山王就可以拎亞軍添

又或者諗擺衛冕冠軍喺第二輪嗰時已經想完

大賽抽籤早過見到oneal愛滋之星佢地？

愛知未打完點抽
佢地搭緊火車去IH先睇抽籤

咁肯定啦 如果想寫落去邊可能咁早打山王
就好似足小南葛打明和/東邦永遠都係決賽
final boss都贏埋後面打條春

加多一格：還有大家 （後備）
之後先「那便是湘北了」

利申：長年校隊後備

性格

浪客行有個角色好似佢 又係懶懶閒好能chill 既天才

Rodman都係6尺7就做籃板王

呢個真係奇材…

清十郎？
淨係記得咸咸濕濕咁

係無第2個人教藤真點打 好波唔代表係好既教練

咁計個人能力就就一定高砂最弱
但以佢做dirty work既能力 會比其他幾個更適合隊波
現實就類似湧狗既Green

宮誠根本就係井上加硬加入去
因為井上本身都係矮撚

點會，對海南最後流川面對牧
陵南d人都話佢完全唔夠份量

之前唔知邊度睇過話係牧唔想比仙道2+1先專登唔block佢
因為加時賽體力戰海南會比較有利

始終外型太大落差

仙道果種球風瀟洒 又型棍 真係同Penny, Luka好match

係雖然唔知後備有咩人，但佢既戰術就係揾d高佬落場，除左佢自己就無咩外圍能力

漫畫明講仙道想and 1, 牧最後一刻睇穿咗
唔使睇邊度，漫畫明講

可以一開始睇動畫先
頭三季動畫都好高質
去到後期 我覺得動畫質素唔會追得上漫畫
情況就好似sd咁
愈後畫得愈靚
d分鏡愈來愈有feel

呢套都有睇 好鍾意佢個畫風
但後面太多角色 個個差唔多樣 回憶又多
最後棄左

其實河田,深重寬根本係特例,
高紗根本已經係全國最勁嗰班之一
海南常勝已經證明全國大賽級數根本就唔係咁高

要常勝就係要穩定,
神同高砂啲啲先好洗好用,
無魚住三井咁煩

你個世界得拖戲同腰斬,無其他可能性
之後話讀者真係好難服侍

權衡輕重都叫退縮
比賽最緊要穩定,牧都話過仙度唔穩定,
海南常勝就係因為夠穩定
陵南湘北啲啲根本就唔會走得遠,爆一兩場之後咪又係輸波出局

有集櫻木幻想大猩猩計數個樣好好笑

海南常勝 咪又係打山王出局
根本條簽抽得好

山王既設定太勁姐，唔係主角光環，按返設定計根本無隊可以勁過山王。

用海南計：
深津上年咁偷牧波，應該强過牧少少。
神會俾一之倉mark到得分力大減。
清田俾澤北sm
武滕就算9數喇
大河田一定sm高沙

睇過1篇網上文章，要贏就要用打法取勝，改打現代小球戰術，正選用櫻木，流川，仙道，神，三井呢d, 基本上唔係用球員能力贏，係用現代戰術贏90年代戰術

佢本身好鐘意藍球同尊敬安西

其實湘北打豐玉,加上海南常勝,同森重寬唔係冠軍
已經話比你聽全國大賽啲人唔係真係隊隊屈到怪物級,
你一場爆seed可能可以同全國所有隊都可以匹敵,
但爆完之後咪輸囉
啲人將爆seed能力同穩定能力溝亂咗
全國大賽真係玩夠穩定夠體力,作者好撚強調海南訓練係嚴格過湘北好多

重點係流川平時傳波係係唔影響勝負下先會傳
換句話說，佢太自大
佢覺得球隊落後，只有佢有能力扭轉，係呢個情況佢就會絕對獨食
所以記得海南輸左，流川係覺得因爲自己體力不濟所以令到湘北輸
直到對山王，佢記得安西話「你仍然比不上仙道」
佢先有「流川笑了」嗰一幕，意識到，球隊唔係得佢一個，就算劣勢都可以借助隊友。

而另一邊廂，沢北仲係未了解到呢一點，因為佢未收過好似流川咁大既打擊，借返櫻木既對白，「因為他未輸過」

點都好，冇睇過漫畫根本睇唔到slam dunk既精粹

海南到劇情後面根本打唔贏湘北
未進化前櫻木同流川 都係輸個少少
湘北後面係打山王傷左櫻木 根本唔齊陣
湘北實力根本就勁 唔係咩爆seed事
最多係三井有不確定性

但海南個教練話自己隊波訓練有素可以應付到山王全場緊迫戰術
你唔可以假定海南唔識變,
同埋啲人一口咬定話作者寫落去會無嘢寫,
根本戰術就係作者啱啱先開始寫多啲,大把嘢發揮
寫某啲特定賽事,可以講安西點用戰術用班後備過關都唔知幾好睇

全國大賽係故事爛尾收場
好心你Google下先評論啦

宮城都叫冇戲份真係r哂頭
佢啲戲份全部都係比賽入面架喎
你有冇留心睇架

你唔係淨係睇動畫下話
冇睇過漫畫唔好話睇過slamdunk

係，好似係對豐玉，安西換左佢出黎，佢先明白自己同流川差距咁大。

我假設海南有能力應付到全場緊迫，但我既點係佢地個人能力已經輸左。

當然可以假設高老頭有秘密武器，上年輸左，佢用1年時間諗定方法去破山王都唔奇，只係因為人腳實力整體唔及山王，所以比較難贏。

作者開始畫時係90年代，戰術緊係果時d主流喇，依家叫佢畫入樽2, 可能佢會唔認同d新戰術/打法既，但我就唔信佢會唔畫step back / 小球為主囉

其實山王輸堂本

打豐玉都爭啲奶嘢,豐玉自己隊波都內亂唔穩定,如果唔係都危險,
湘北啲體力同後備同經驗心態根本唔掂
得你識進化,海南就唔識

打豐玉流川單眼左又唔計?

同松木個條友
3+1都輸得,執左佢啦

正解，嗰一個 chapter 叫仙道的劇本
陵南同海南差兩分，仙道特登放慢俾牧追到搏2+1
臨攔截之前牧睇穿左

其實睇作者點寫,例如陵南植草嗰啲根本後期係寫勁咗,開頭練習賽根本睇唔出咁勁,根本係作者開頭就無寫得咁精細,之後先愈寫愈完善,所以我認為完咗係可惜,唔完唔係代表死拖,係根本大把嘢寫

滕真係pg,佢應該係同牧差唔多勁既人。可惜佢隊友得個高字。

因為佢係睇動畫

我都估到
淨係睇動畫真係唔好話睇過slamdunk
根本最精彩係全國大賽

我好留心睇松本,唔知佢仲咩,
進攻應該搵佢重點攻三井,但攻得一球,仲要炒埋
防守又唔貼身守三井,又唔係放棄守三井
而係等三井接到波先由好遠飛撲埋嚟
最後仲企定定睇櫻木入波
仲有圖騰柱真係衰過美紀南咩,堂本最後關頭竟然唔出佢

外形
咁你都講得啱嘅
不過仙道真係又有型又勁

圖騰俾流川整傷左手

輸堂本係輸在下半場三井著晒火都唔俾一之倉出場

滕真：仙道..... 可怕的男人仙道
竟然在落後2分而只剩下5秒時間
故意讓牧追到自己

牧：那小子竟然咁有自信，如果調轉係我，
我都會咁做

此時，牧確信仙道跟自己一樣咁勁

咁堂本都好型

唔同意深津強過牧

請問點解?

個畫面係深津比佢昆咗之後,先再搶到個波

我係想講故事走向
稻垣理一郎同村田雄介都不諱言地講過，
好崇拜井上大神。
所以，IC21都係瘋狂“參考”SD。

瀨那＝櫻木 (一開頭唔識呢種運動)
泥門＝湘北 (幾個前輩想全國制霸同都係打埋last一年)
阿進＝仙道，王城＝陵南
又係一開頭輸左，之後有種宿敵feel
神龍寺＝山王

所以前半段個套路真係好似好似
如果神龍寺完左，IC21真係唔止而家呢個評價。

佢好似係為左細佬先懶懶行

真心係恐龍隊撞斷Kidd 手開始暴走

湘北睇錄影係講過深律守牧都守得好好，但唔代表深律勁過牧，正如nba都有好多人話過battier守kobe守得好

睇湘北分別對兩隊既表現
對牧既描寫好明顯誇張過對深律
講緊係4個人防守牧
深律都勁，但劇情上佢發揮唔算多
而實際上邊個比較強，當然得作者知
但真係睇唔過眼，好多人一下子就話深律勁過牧

Kidd同鐵馬完全係condom

講解得好精準！

果個年代的pg就係做下基本野
帶波過半場
牧呢d mvp級就好似magic咁
nba都無幾多個啦

動畫睇到廿幾集就無睇
好悶
打場熱身賽
駛唔駛全部入球都畫晒出黎
又唔係精彩

果陣陵南打海南
仙道打PG 已經係暗示流川比唔上仙道既原因

其實如住魚住唔係5犯，可能會贏。不過冇如果

冇錯
有遺憾先係青春
尤其最後一戰已經將所有最精彩既橋段都寫晒落去
對山王最後幾個play睇完根本永世難忘
而家每次睇返都有種熱血沸騰既感覺
我覺得係誤打誤撞下成就左best ending
上面仲有人話爛尾
都唔知爛喺邊

我覺得牧同仙道以外，陵南係高半班波既
真係輸魚住腦殘

nba打得最似仙道既係
唔知魔術08定09 playoff打point foword的圖告魯

衝鋒21咪又係咁追分，我又覺得冇問題

追分呢d其實問題不大
最大問題真係連少少籃球基本戰術都睇唔到
幾乎場場都入樽絕殺
套路基本上冇乜變化

山王戰特別係下半場真係唔知睇左幾多廿次
睇幾多次都係會毛管戙

咁都叫做爛尾我唔知呢個世界有咩結局叫做good end

宮城喺外傳果度交代咗佢既故事la

魚住> 高砂
牧=仙道
福田> 清田
海南係贏全套漫畫冇射失過任何一球波既神

好少識波又去畫漫畫
高橋陽一都唔識足球
但畫足球小將，影響左成個日本足球風氣

我剩係睇動畫就唔會講埋山王啦啱啱先成套重睇完第3次

搵返黎睇
09 final對LAL
全能到hihi

足球小將真係賣情意結
睇足球漫畫大推青之蘆葦

宮城同其他正選4人比戲份係的確少，角色定位似同木暮差唔多

我啱啱先重睇完第3次，唔通我同你逐場比賽同你分析一次咩

點解正選就一定要戲份多，一套作品實有角色戲份多啲，有啲少啲咁都可以拎出嚟屌？

我們的足球場
青之蘆葦未睇

另外搵到套籃球夢Switch
睇緊

班友唔識分爛尾同sharp cut

各有各喜好啦，無話多好定少好，我一開波都講到明依套係經典，討論下都叫屌就無野好講

因為要每個角色都寫一期
櫻木要打到去NBA再拎冠軍指環先係好

你講到又“浪費”又“白痴”咁都唔係屌？
我同意作品唔會有完美，實有位係做得差，可以屌，絕對無問題
姐係上面講到強隊無教練，日本高中就嚟拍得住nba呢啲

但屌邊個角色戲份少過某啲角色真係

宫城就係一個普通樂天
性格豁達發揮穩定既pg
以當年既pg黎計，根本唔會寫到啲咩好沉重包袱過去然後爆seed既情節

赤木冇人要
本身間大學嘅主將就係想點名要佢，而赤木好鍾意個中鋒主將，一心都係想考入去，咁啱人哋搵到上門，成件事係你情我願
不過因為兩年嚟湘北都冇全國賽成績，大學要講掂學校本身點解要個二打六，所以要赤木打入全國4強。
結果入唔到，赤木咪想靠考試入，就算有其他學校指名搵佢，佢都唔入啦，自己讀書又唔係差，點解要退而求其次

90 年代NBA邊有人鍾意睇戰術嫁
唔好用現代籃球思維諗廿年前既漫畫作者啦
我去公牛睇Jordan你個教練出班後備打戰術，比人拆左個場都似

數碼暴龍二十周年電影票房大賣，我諗入樽就算唔動畫化成個全國大賽，淨係出劇場版山王戰，票房可以仲多。

呢套真係好痴線

覺得實會出埋之後啲動畫
唔知之後幾年

利申：冇睇過 以前一做即轉台

我邊到有話人白痴？

我成個post都理性討論，你班連登毒撚真係痴撚線好地地開個po想討論一套動漫，講一句負面批評唔啱聽既就起撚晒槓其實你地係咪有社交障礙我少黎動漫台，真係失覺晒毒撚真可怕

最白痴係全國大賽之前明明舖左好多勁人出場，土屋淳，諸星大，森重寛
接實啦
唔夠人講就人生攻擊

如果可以重新再動畫化, 主線結局一樣, 但再補完番多D唔同角色既故事
我諗大家都樂意見到掛

擺明講緊同一樣野就話我屌人，你都痴撚線咁我唔用最白痴啦，我話最可惜咁得唔得呀？

屌你老味動漫毒撚真係痴撚線，被迫害妄想証咁撚樣再嘈我屌埋你地啲咩柒初音果啲丫拿

你真係幾ON9
講緊你啲批評唔合理啊傻仔
自己唔熟套作品就聽下人意見，唔好以為自己啱晒先得架
人地唔認同你就嬲豬，咁叫咩理性討論啊

哇屌你，原來評論一套作品都有分啱同錯，你自己碌返上去睇下邊個起槓先啦

我真係唔妥依套野就唔會煲完又煲啦依套野我睇到調轉都識背啦，意見既野邊有分啱同錯，合理定唔合理，我鍾意批評角色既戲份要唔要你批准呀？你覺得無問題咪得囉我又唔係要說服你阿你可以講其他野架，大把巴打講到去估緊邊隊冠軍添現實世界溝唔到女就話人係雞係公廁果啲毒撚咪你依啲囉

好撚好笑，你topic講 “覺唔覺” 打埋問號
我講唔覺再講埋原因又話起桿
係咪要話覺啊覺啊先得
現實搵唔到認同感啊？

你自己睇返自己講啲咩先啦你係撚講唔覺咩，你係直頭唔比我講角色戲份少呀阿哥你係咪共產黨員黎架？我comment 啲咩都要比你管

大個仔喇，駛唔駛溫柔咁講 “唔覺啊傻豬” 咁啊？
你覺得我講得唔啱咪屌柒我啲論點囉，一樣可以同你討論落去架
剩係得人生攻擊就悶啲囉

講中左就即刻扭呔唔緊要架隨你喜歡啦，我就唔會玻璃心到唔比人ban我既，都要多謝你幫我推post

原來上連登要好好禮貌架唔識規矩
係ban鳩你話你topic唔啱啊，點啊，有冇得駁啊，論點自己睇返上面
繼續人生攻擊我就唔回架喇，當你贏喇，我知錯喇

兜個圈認自己無禮貌係好落台啲既放過你唔狙擊啦

牧係贏經驗 如果係其他人已經中左計

同埋唔叫住澤北俾佢玩單挑

條on9真係kai架喎

我覺得作者前期無諗到咁遠,所以前後對埋會有啲怪
4對1太誇啦,
仲要寫到海南其他人入唔到波咁奇怪

但宮誠連射波同罰球都無

我認同啊
的確係寫到牧太誇張，但唔可以話作者寫得誇張左，就自行調低角色既實力架喎
係套作品入面，佢真係要湘北四個人防佢喎

又舉多個例子,植草之類既甘草陵南球員練習賽根本唔覺咁勁,
之後井上修正番寫勁佢地,
仲有櫻木啲招都無咗

係啊，但作品都完左，牧既實力最後都無修正到，無理由自己腦補話修正返會渣左

呢招已經係住套最超級係既掂

都係黑子籃球好睇
SD淨係睇到班不良少年打交溝女都唔係打波
黑籃個故事好好多

其實唔要求出全國大實動畫版
出返而家呢套嘅重製版都得掛？
啲畫風跟返漫畫後期果隻應該好正

同埋以前啲動畫太拖劇情啦
應該縮短返符合而家個標準 去50集咁上下

我諗唔係戲份多或少
係冇乜心理歷程同性格變化
Slam Dunk嘅描寫主要集中咗由櫻木出發
好多配角嘅性格同成長其實都冇補充到
(一部份係因為腰斬咗唔夠章節)

個作者唔識籃球

所以 "爛尾" 係等於同原本planning唔同？
佢兜得靚都不能接受？一定要跟佢自己最原本個計劃？

我個人認為，爛尾嘅意思就係個結局唔好，而唔係有冇將所有嘅支線交代晒。我覺得咁樣先夠真實，好多野就係冇結果。

赤木嗰度我覺得就算唔再講落去都唔係問題，一個故事唔需要大團圓結局，要佢由頭贏到落尾，永遠唔可以輸，又或者係要寫到最後，櫻木畢埋業先叫完結。

用腰斬會唔會好啲

但佢正因為腰斬先上神枱
佢嗰種遺憾係真正青春不枉，大個睇返唔計較輸贏只會因為奮鬥過而會心微笑
es21 夠好頭好尾啦，該講既後路人物同支線出曬，咪又係大把人覺得打完王城就跌watt

同埋九十年代大家就係鍾意睇森巴足球
鍾意睇NBA名宿皇者對決
你叫佢寫戰術寫點樣重用後備，寫湘北打大32落櫻木赤木打內線，木暮三井流川喺外屈轟三分屈人機，呢啲就真係背叛左九十年代籃球FANS既期待啦
當年德國拎世界盃一開始比人狂屌添

唔好攞超能力籃球同寫實籃球漫畫比啦
前者得啖笑即係同睇龍珠咁當格鬥漫
因為啲招你永遠唔會學到

後者係有鼓動你學打籃球同進步既鬥志
雖然都係籃球
但級數差十萬九千里
slamdunk都日本top10漫畫黎架

只係希望有生之年睇到全國大賽動畫

其實當大家都知道作者係受到外部因素影響而令結局唔能夠畫到原來個結果

亦都可以稱之為另一種爛尾

同結局係咪大團圓冇關
係完整度問題
叫得sharp cut又點會冇影響到結局

就正如樓主覺得有啲角色既鋪陳係嘥咗
係根本冇得發揮
唔代表作者畫得爛

其實講安田係第一回合有作用已經係個開始,
唔係潮唔潮流,
係你要合理化湘北攞到冠軍同埋要內容多變立體唔好咁單簿就要寫到班後備有啲用先得,唔可以咁多蛋散同面譜角色
所以佢都幫陵南班甘草升咗呢,
同埋第一回合比安田出吓場
佢可以寫四眼哥哥,一樣可以寫吓班後備
仲有個後備角田對翔陽竟然頂到完場都唔輸其實好匪夷所思,
都可以寫吓

我反而想問
湘北奪冠你係咪會對套野有更高評價
問題係基本上全世界都覺得湘北輸得好，結局係神來之筆
同埋點會唔關潮流事，一個90 年代靠電視睇nba既普通fans, 喺嗰個氣氛下接觸籃球，點樣劃時代諗到寫最佳第六人甚至第七八人會更加精彩先嗰陣成個籃球界都無人重視呢啲野

浪費好多角色, 去睇onepiece

寫人物關咩潮流事,唔通寫四眼哥哥入三分打殘陵南係違反潮流,
唔係奪冠令套野有更高評價,係根本就大把嘢寫,
係你地睇死個作者無貨買遮

其實幾鐘意個結局
各個人都叫做左自己夢想
青春係無完美
呢個係井上作品既特色

宮城 比彩子手上寫上 no.1 控衛
三井 最想回覆反之前mvp既實力
（全國大賽 有講 過全場咁多位得佢自己一個比以前差）
流川 用團隊既方式打贏左澤北
櫻木 既籃球救世主
赤木打贏左 連霸既山王
其實種種既畫面其實都係已另一個方式黎表達佢地已經完左夢想

人地講話佢地爛尾
不如話留反個幻想比讀者
其實呢個位置完結係幾好

置於其他個d奪冠撚 同堆超能力漫撚個堆
我真係屌都廢撚事

係...井上將所有橋擺哂係山王到，先令佢咁神作。
如果從來冇腰斬，變左一場比賽先令到一個球員昇華
愛和諸星大：流川
名朋森重寬：櫻木
咁樣你又會嫌佢拖
腰斬係遺憾，但我唔覺得係爛尾
甚至覺得咁樣先造就到slam dunk 既神話
山王嗰場你睇100百次都一樣咁震撼

呢個問題拗咗有無廿年

好撚好撚好睇，睇得出作者真係籃球痴黎

其實腰斬令到個結局完得好靚
用晒啲橋係最後一場好熱血
主角贏唔到冠軍好寫實，但係彷似贏咗最強boss之後立即cut佢，好似比咗個都算好結局讀者.

有畫過宮城入中投，我諗唔係差得咁緊要

赤木夢想係全國制霸喎

贏到山王已經同稱霸全國冇乜分別啦

赤木都識精神勝利法

堂本
死啦年紀大唔記得啦
雖然我睇咗入樽20次以上
係咪山王個教練

係

係呀係好撚正，我都好鍾意
不過都要屌你班撚樣臭閪
睇到呢個post俾你班人搞到我
今日要由12集起重溫一次

好似係key位出小小

其實決定全國大賽第二場就面對最強隊，有呢個安排時係咪已決定晒後續發展？

打贏最強球隊之後，就算再戰海南，大榮，名朋呢d次強隊已經無咁精采

阿牧即係james 阿叔樣 速度力量傳波樣樣都有， 防守 1到5 號位都得 , 進攻硬爆2+1 同雙3分射手戰術 東岸常勝 playoff 亞軍

特登ga
因為要盡快完

件者同出版社不和，類似係版稅同動畫改動問題，出版社限作者要盡快end

想知鬼佬點睇sd

山王工業成班唔知個樣十兄弟咁樣
一樣所有技能一次塞落落去一隊

**唔止

佢另一個身份係仙道嘅親生老豆，只要剃咗鬚就會發覺

有歐洲同南美fans㗎…

有個鬼仔嘗試用電腦整對山王嘅動畫，不過效果一般…可以上YouTube 搵到…

留意返，James 84年出世，入樽係90-96既作品，果時資訊無依家咁流通，連oneal 都要佢入左nba 香港人先驚為天人。

所以只能講牧同James相似，而普遍相信牧既原型係maggic, pf既身體打pg位

當然我又覺得無可能將所有sd角色揾到打法同樣似既，但只能講個真係有用現實nba球星黎參考

屌都廢事

加埋music真係好正 次次睇都會睇到喊

原來都好早決定

牧、三井、南烈、神、河田

呢個陣點睇，三分射死你

有無人留意過初中全國賽

除左仙道應該比沢北打到爬低，三井唔知咩階段反敗為勝就無其它料